楊穎宇透露被教育局羞辱：你有冇良知？出一條咁嘅賣國題目

歷史科試題取消 考評局前經理：遮考生答案心如刀割

中學文憑試歷史科一條有關中日關係的試題引起爭議，最終要取消，涉及事件的考評局評核發展部前經理楊穎宇接受本台專訪，批評當局的做法赤裸裸剝削考生利益。他表示，曾經相信考評局會為員工提供基本保護，可以維持公平公正對待員工，但後來發現，有關想法似乎並不正確。

楊穎宇覺得自己不受保護，是因為當局並沒有按過往做法，先經由科目委員會商討，再由公開考試委員會決定試題去向，而是直接由最高決策單位「考評局委員會」定奪，取消題目，過程中他沒有任何申辯機會。他又透露自己與同事被教育局專責調查小組召見時，感到受羞辱：「有一個人說：『你小心啲呀! 唔好亂講野呀!』另一個就說：『你有冇良知架? 出一條咁嘅賣國題目!』不是澄清事實，而是假設你的控罪已經成立。」

當決定取消試題後，楊穎宇需與同事將5000多名考生就該題在答題簿上的作答塗白，由他親手處理的答卷共有200多份。楊穎宇說，每次回想，都悲痛莫名：「我心如刀割，你要我違反我的工作、違反我的原則，我無法釋懷，你收了考試費而去遮蓋考生的答案，這是甚麼道德？」楊穎宇談及感受時不禁痛哭：「不單不讓（評卷員）批改，更要將答案塗白，有冇可能咁無良呀? 我嗰段時間真係好唔開心，我真係原諒唔到自己。」

楊穎宇質疑事件是有人因政治需要而曲解試題、製造風波，為教育局插手考評局內部工作打開缺口，過去令他引以為傲、確信是專業的機構，現在自主空間被收窄。他擔心這場風波已為教育界築起紅線，透露有歷史科教師反映，被校長勸告勿再參與該科的評卷工作。他寄語教師謹守專業，教授「真實的歷史」，而非政治正確的事，否則枉費學生時間。

教育局重申，今年中學文憑考試歷史科其中一條試題確實出現嚴重問題，考評局委員會是經過審慎考慮，決定取消有關題目。教育局又表示，考評局前僱員對取消題目的專業決定過程、其本人在擬題和審題當中偏離考評局規定的做法等絕口不提，反以既非基於事實、也不尊重考評局委員會專業、純屬個人惴測的所謂理由，嘗試把事情政治化，以圖轉移視綫，淡化個人責任，教育局予以強烈譴責。

考評局回應，有關職員早前提出請辭獲接受，考評局沒有向對方施壓或要求其辭職。考評局委員會在決定時，已考慮事件的急切性及影響，以及考評局秘書處的意見，其中評核發展部主管人員曾就事件諮詢歷史科科目經理，並向委員會提交意見。

比人割緊個心都唔反抗，香港懦夫

上面嗰兩隻地球人形未爆彈五毛
大家block咗未？

日軍當年做得最錯係無殺哂支那人

個出題員教育局啲人

同意

容小姐：你有你嘅良知，我有我嘅良知，憑咩話我冇良知

blocked with thanks

一地都係blocked仔
發生咩事

Pr冇得早放

諗條題目係為考生出發定為國家出發?

blocked
經常睇唔到頭2-3嘅回覆
都係個班5毛

政府學人講良知

五毛24號都無得早放
柒到呢

30萬打後啲user 特別多5毛

中共同人講良知

佢喊到好心痛

香港敗壞到永不翻身，有心做嘅就落得咁嘅下場

佢肯出黎講返教育局依家變得幾咁納粹

你收了考試費而去遮蓋考生的答案，這是甚麼道德？

依個真
你覺得條考試有問題 咪調整個分數或者評分標準 甚至應該重考 退錢
一下就抹曬所有野完全講唔通

開名啦
出賣良心賣港納粹極權學人講良知
呢d契弟要日日俾人問候

教育局職員應該唔係讀歷史出身
賤視文科專業是香港一大特色

殺得太少 搞到支那要報大數

通常佢哋真係覆得好快

答牠：你國家真便宜，係人都賣得？

blocked愛登氏家庭

Twitter 成堆人係度傳投票舞弊

Blocked

1900-1945仲未係支那

賣咩國?

本身條試題出成咁已經係引人答否 咁都叫賣國

唔係考你思維，係潛意識灌輸緊「知識」落你度

Hang in there man, you’re not alone!

一早block左

賣港賤畜幾時會有報應

仲要班撚野話跟頭幾part拉curve，我想問班仆街自己當年考試邊個唔係sq 無咁有心機做，lq 搏晒老命寫

乜佢地知咩係良知咩?
根本就好似中共戰狼咁
人地話你咩就話番人咩

綑綁式消費，自古乜乜77

話開就開咩
除非佢移左民，咁開班畜牲名先無後果

如果唔知道正反兩邊嘅論據，咁他日有人用所謂嘅“歪理”駁斥所謂“正解”嘅時候，又如何指出對方錯誤之處，向對方辯證呢？

如果你老豆老母死咗仲有無你

如果日軍努力啲佔領埋中國再改造
可能今時今日中國會變到好似日本咁

block撚咗 佢哋根本固定留comment

好L on 9考評局

乜香港人已經有國家咩

歷史就係重覆 知識分子開始比人批鬥

話人冇良知條友肯定冇讀過近代史

無我咪無我你個我好想出世

你估

冇咪冇 你估個個好想出世
冇出世咪好似你未出世之前果幾百萬年咁囉 有咩問題？

咪係，睇到自己咁大
宇宙一粒點都唔算

攪到老毛要自己攪三反五反大躍進殺幾千萬人

支那狗不得過洋節

你唔逼我做中國人 咪唔算賣國
外國人可以點賣中國

你出唔出世唔緊要但我估你老豆老母唔想死

又想情緒綁架

做得政府唔會有好人

點情緒綁架有邊個係想死？

又一個死老豆 已block

生變死同從來不存在係兩回事黎

點解冇

真
連仔其實係咪唔想呢到做反共基地先咁無為而治

唔講有自殺傾向果啲,正常人有邊個想死

想驗但又駁唔到

咪係，冇左中國，我投胎做瑞典人機會仲高左

長春圍城
文革
大躍進都未講
講乜鳩日本節省少少啦

共產黨最冇良知

你個私煙老母就真係死左

嗰陣老豆老母都未出世啦

共產黨餓死幾十萬長春平民，大躍進餓死千萬

寧要核子不要褲子,算唔算賣國

出賣中華民國

台灣政府講兩句

班狗畜學人講良知

1949年之前，吹縐一池春水

負評俾考評局

真係一早blocked

有冇真係殺過都唔知喇,無證無據完全係支那單方面作fake news老屈日本

其實佢都已經比人封殺曬
開同唔開有咩分別

只要有關中國利益就是正確的

中共沒有犯過任何罪

依個就係大方向

屌你老母連登真係最少3成ac都係5毛

我老豆老母同我講想死，得未？

明知風頭火勢仲出呢條抵啦

你讀得歷史
都知道歷史上面你只係秦檜

已封鎖會員 - 唔會送頭嘅著草師完全封鎖
已封鎖會員 - 泛民愛販民完全封鎖

無咪無你咁樣係無用

重新定義緊良知呀
5年後新一代全部都係小粉紅

你又知

你老豆老母都係其中一個支那人
死撚左你出唔到世添

你係中國人?

支那人就係垃圾

盲撚五毛睇#53啦
利申：父母係香港人

李國章同羅范年代既最高政策都係毒殺香港下一代

係佢地失敗左, 搞到新一代咁多黃老師

依家終於都係要靠真槍射殺學生

佢喊到痴線 真教育人

問返佢有無良知，6.4咁多學生死都唔敢出聲

推

嬲到
你係咪大陸仔

真

唔出世咪唔撚會死

女朋友阿嫲九十幾歲
佢表示日本人好好
當年比罐頭佢食

真 教育者

有實權的才有能力賣國，普通人賣什麼國

支那仔唔應機

DQ正常係唔會將學生個答案整走
佢咁樣整走即係佢根本唔會理學生諗乜,亦都冇考慮過學生係咩立場
本身呢條題目係叫你引用資料黎寫返你企個立場,利用資料黎說服人地自己個立場冇問題
基本上都唔會有D咩野特別奇怪既答案,除非係考U個D學生

正常一個考試,係絕對唔會將學生個答案塗白
因為你要去檢討個考試有邊條題目有問題
就更加唔可以將答案塗白,要用答案黎分析試卷邊度出得唔好

屌你老母香港政府

仆街港共政府，索性改名做中國馬克思主義教學中心

南京民主革命
南京民主革命
南京民主革命

blocked

睇片睇到心都痛

啱

咪出嚟講緊自己比人迫害仲想點 話埋自己係深黃有份打狗好未

刻薄會計狗學人做管理就食得屎啦

條撚樣係咪本身冇教過書?

佢仲有得㨂唔走佬咩？
佢留喺香港仲有咩運行？

即是支那又做假野啦，邊有咩南京打鬥事件

做奴隸都算，明知比人迫辭職，臨走前都仲要幫人整走答案
未見過就離職員工會咁勤力

唔係佢話留就留得
我當佢辭職唔刪
佢走咗之後咪又係比人刪
不過香港人奴性重係真

Block左好耐

block咗啦

睇下隔離肥佬黎，中止抗爭換黎嘅就係窮追猛打，保釋都唔撚比你
香港人仲戇戇尻尻返工，成班都未撚瞓醒

有人話連買卷都係得塗白版
唔知可唔可以告eaa不根據個人資料(私隱)條例規定依從查閱資料要求
不過入到罪都只係罰10000

不嬲都知香港人鐘意返工㗎啦
從一開始已經注意會失敗
抗爭都要走精面 投機取巧
你咪睇住佢哋點死囉
唔到絕境佢哋唔會真係出嚟同你抗爭
民建聯掌握議會已經係第一步

好嬲好嬲

教育局高級黑？

好早已 blocked

我唔貪心
摌除共產黨已經心足

佢喊到收唔到聲

林奠搞死咁多人
一滴眼淚都冇流過

馬乜撚克思

習近平思想研究中心

其實日軍殺得仲少過共產黨

良心學人

我有得揀就好喇

條問題本身無野，但俾人咁樣演繹…
即係成個社會變到無討論空間…

成型姚文元